Das Schreiben einer Diplomarbeit bedeutet nebst dem baldigen Abschluss des Studiums
auch einen enormen Aufwand. Deshalb ist die Wahl des Themas und meine
Motivation in diese Arbeit die nötige Zeit und Qualität zu investieren enorm
wichtig. Aus diesem Grund möchte ich kurz erläutern, was mich zu dieser
Arbeit geführt hat.

\section{Motivation}
Ein eigenes Unternehmen zu gründen und erfolgreich zu führen war schon immer
einer meiner Träume. Nach meiner Lehre im Jahre 2004 machte ich mich deshalb
selbstständig und gründete 2005 die SiSprocom GmbH\footnote{\url{http://sisprocom.ch/}}. 
Im ersten Jahr bestanden
die Tätigkeitsfelder überwiegend aus Webdesign und Schulungen. Im Bereich
Webdesign lag der Fokus hauptsächlich auf der Programmierung. Dieser Bereich 
entwickelte sich immer stärker in Richtung 
Applikationsentwicklung und dank Aufträge einer Zürcher Grossbank 
lag der Fokus bald nur noch darauf.

Durch dieses grössere Mandat wuchs die SiSprocom GmbH zwischenzeitlich
auf 3 Mitarbeiter. Dies führte zu massiv mehr Aufwand in der Administration
und schnell wurde klar, dass zwingend Stunden rapportiert und das Schreiben
von Rechnungen vereinfacht werden musste. Wir bedienten uns damals Google 
Docs\footnote{\url{http://docs.google.com/}} um die rapportierten Stunden zentral zu 
verwalten und einer selbst geschriebenen Software um vereinfacht Rechnungen 
verwalten und schreiben zu können.

So lehrreich und spannend die Arbeit in dieser Grossbank auch war, so kompliziert
waren auch ihre Abläufe und Prozesse. Zu diesem Zeitpunkt schwor ich mir, dies
in meiner Unternehmung einmal besser zu lösen.

Ende 2009 realisierte ich, dass ich zwar ein eigenes Unternehmen hatte und
selbständig war, jedoch fast ausschliesslich für einen Kunden arbeitete.
Ich kam zum Schluss, dass dies nicht mein eigentliches Ziel meiner Selbständigkeit 
war und begriff
relativ schnell, dass ich mich von dieser Abhängigkeit nur lösen konnte, wenn
ich mich vollständig aus diesem Mandat zurückziehe.

Dies tat ich dann anfangs 2010 auch und mietete ein Büro in den Räumlichkeiten
der allink\footnote{\url{http://allink.ch/}}. Deren IT hatte zu diesem Zeitpunkt 
ein paar grössere
Herausforderungen zu bewältigen und ich bot meine Hilfe an. Schnell wurde
daraus eine Partnerschaft und die SiSprocom fusionierte mit der allink.

Heute im März 2011, knapp ein Jahr danach, ist Die SiSprocom GmbH um 30\% 
gewachsen und arbeitet ausschliesslich für die Grossbank. Alle anderen Projekte
haben wir in die allink GmbH übernommen. Die administrativen Aufgaben der
SiSprocom GmbH wurden
meinem Vater abgegeben, der zusammen mit einem Treuhänder das laufenden
Mandat und die drei Mitarbeiter gut handhaben kann.

Die allink GmbH ist inzwischen um 70\% auf 17 Mitarbeiter gewachsen und muss sich dadurch
neuen Herausforderungen in der Organisation und Projektabläufe stellen. Da
mich die Selbständigkeit auch durch das ganze Studium begleitet hat, möchte 
ich meine Diplomarbeit nutzen und unser Unternehmen optimieren.

\section{Zielsetzung}
Mir und den anderen drei Partnern bei der allink GmbH ist klar, dass unser
heutiger Projektablauf nicht optimal ist. Zu oft sehen wir uns mit gleichen
Problemen konfrontiert, die in anderen Projekt schon einmal gelöst wurden.
Jedes Mal versucht man daraus zu lernen, ohne etwas konkret festzuhalten oder
wirklich zu verändern. Das liegt meist daran, dass zu viel ansteht und man
die internen Verbesserungen hinter die Aufträgen und Wünschen der Kunden
stellt.

Mein Ziel ist es mit Hilfe dieser Arbeit den aktuellen Projektablauf der
allink GmbH genauer zu untersuchen und auf dessen Vorteile und Nachteile einzugehen.
Danach versuche ich die eigentlichen Anforderungen der verschiedenen Stakeholder
unseres Projektablaufes aufzunehmen und Kennzahlen zu definieren, die in Zukunft
bei einem verbesserten Projektablauf erfüllt und gemessen werden sollen.
Daraus erarbeite ich Varianten des neuen Projektablaufes und versuche auch
diese so zu bewerten, dass die allink GmbH als mein Auftraggeber einen
Entscheid fällen kann, welchen Projektablauf man in Zukunft einsetzen möchte.

Der neue Projektablauf soll abschliessend in einem ``Proof of Concept'', also
anhand eines konkreten Projektes, getestet werden. Natürlich wird ein einziger
``Proof of Concept'' nicht ausreichen um vollständig sicherzustellen, dass der
neue Projektablauf optimal ist. Dies wird sich aber dann im Laufe der Zeit zeigen.

Ich wäre glücklich, wenn ich unserer Firma anhand der Analyse und
dem Aufzeigen von Problemen und möglichen Lösungen helfen könnte, den täglichen
Ablauf unserer Projekte für alle Parteien angenehmer und effizienter zu gestalten.

\section{Danksagung}
tbd
